香港人，係深圳返工生活左4年，你問我答

唔答工作內容，因為圈子太細好易被人知
除此之外乜都問得

最後

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

無野問了

係邊叫雞

支爆未

有幾多瞓醒既大陸人

有冇向身邊嘅人做文宣？

d支那人練精學懶 幾時死

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

多唔多人廣獨

可否講深圳民生情況

想問中國人係咪真係一面倒咁無知，定係唔敢發聲但心想有自由民主

扮訓既人叫唔叫得醒

深圳市面經濟點樣,近依一年多唔多人冇野做

利申：我冇叫過

各大正骨場呢幾年變左亦正亦邪
出名果幾間都可以出火同出街

住果度成日會有人攝卡片入屋，但聽講劏客

另外常見方法係用搖一搖識女開價，不過好壞參差

幾錢人工
點入行

有人要餓死啦!!!!!!!!!!!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

近了

呢排公司生意差左
人仔匯率差左
個個埋怨去唔到旅行買野

國外明眼人都睇到出口好大鑊
但國內人都仲係信中央果套唔想打，打就奉陪
癡線😂

幾錢

深圳租樓定買樓?
我有D想係深圳買樓, 但應該僧租住一陣先

身邊有冇反政府的大陸人？

都支爆，深圳樓好快一文不值。

我公司分好多班

上左岸果班，會覺得你班香港人反中亂港搞亂晒香港經濟，明明香港經濟好好你地仲嘈啲乜；又話香港警察弱雞，畀著係大陸打撚死左你班友好耐

後生但未上岸果班，會覺得香港好亂係咁問我仲黎唔黎得香港買野，但對香港人爭取嘅嘢不知不解，仲係覺得咁亂唔係太好

仲有幾位政府出身，態度好唔同，有啲繼續愛國愛黨，鬧爆我地班港獨份子；有啲就話一早睇淡左共產黨果套所以先出黎做，所以都明點解香港上左咁多次街都冇辦法改變到任何野

深圳啲人係咪好蠢？

試過係朋友圈貼反諷共產黨同解放軍嘅文章
但佢地以為我真心撐共產黨

之後過關密左check手機
我就del晒啲嘢了

不過對公司內為數唔多嘅香港人，我都keep住有文宣

你怕唔怕住果幢樓會塌

我試過被公安問我收入幾多，仲問我夠唔夠洗

大陸人其實好撚勤力
但係佢地好勤力做一啲香港人好快搞得掂嘅嘢

同埋大陸人啲排版好差
呢點你地有陣時見到啲廣告都知
啲字密密麻麻同埋會撞色
執到我頭痛

你啲同事幾錢人工

冇

廣東人係有個sense覺得自己同其他省市的中國人唔同
但係未去到話要搞廣獨
未有誘因

仲有深圳同廣東完全係兩種culture😂

佢地讀書嗰陣啲功課已經係咁
好撚少空間但要寫好多嘢
仲要係好多廢話嚟
同一樣嘢一堆無意思形容詞

深圳有支共撐腰，偷香港財富資源去發展
所以係深圳賺錢好容易
當你付出一分，收穫兩蚊，你就自然好積極勤力
當你身處香港，不斷被深圳吸血
成個社會運作成本重左
你付出二分，收穫一蚊，你自然想懶，寧願攬炒

貧富懸殊嚴重過香港，有錢人好多，窮人就得3000-4000一個月，整體人工平過香港，但物價同香港差不多，係房租叫做平少少

我住緊五百幾呎（建築），4500人仔唔包水電

深圳九成係外省人
深圳更加係支共扶植係南方控制南方人既殖民主
深圳得個半成人係南方原居民
全部有土地分紅發大達，唔會係香港捍衛南方文化既同路人
問深圳人會唔會想廣獨
深圳狗睇到，一定揞住咀笑你港燦

差異我覺得係出自教育問題 香港人教育程度係好高 而大陸人由細到大都經歷洗腦教育
自然唔會明我地呢套

早年佢哋自我膨脹得咁快 仲會係某個位爆

咁幾時會考慮返香港做野定係打算點都留係深圳？

冇受過教育果班日日睇騰訊新聞真係會好無知😂

受過教育果班但冇錢果班，雖然知道佢地好多新聞都係假，但同時因爲中式教育導致批判思考能力較弱，往往都冇去思考自由民主等問題

受過教育果班但有錢果班，乜撚自由民主呀？經濟發展要緊呀

好難，個個都被經濟發展沖昏左頭腦

失業係少，因為深圳乜工都有，跑腿快遞物管餐飲乜都做得，所以有心唔會搵唔到工

巴打係做生意定幫人打工？

怕起底，唔講
公司有白色恐佈

冇叫過
唔知行情

屌 咁你開個post 托咩

同香港D朋友點通訊?
有FD返去做廠長

租

買樓？不了
啲quality差到pk
我租果度20年樓仲爛過我香港30年公屋
環境又污糟

仲係好好？

我識一個反共嘅上司，但已經移民香港
冇人會夠膽講自己反政府，但會表達對某啲政策嘅不滿嘅

深圳人多，勝在乜人都有
好多人都叻過我

你想去中國打工問行情?

樓市唔爆樓下班人就feel唔到
繼續炒炒炒

屌，我廚房樓上漏緊水

呢排過關仲有無咩額外檢查

佢問我有冇朋友去遊行
我心諗答你冇真係當你on 9姐

香港同grade的50%
我就係兩者中間
不過大陸同事有住房公積金
我冇

佢有應該唔係到

合理

唔單止深圳
成個大陸都係
借你香港市場個名cap水做生意
其實間間都係中資黎

大陸妹係咪任上？

見過咩不可思議大陸邏輯嘅行為？

我公司啲秘書5000蚊一個月人工
個個揸貴車返工
好多都拆二代

有冇感受到少左香港人上去玩？
佢地有冇覺得生意差左，做唔住，或者經濟差緊？

大陸妹係咪難溝左好多？之前上去玩想揾個飯盒都無

笑左

所以我對呢幾年香港隻填鴨教育制度都好擔心
好彩大學都仲係大嗚大放
叫做守得住

家庭同感情原因，諗緊返香港了
不過好多同事都話香港咁樣你仲返

攪炒咪攪炒，驚你

深圳太近

有沒有北京巴打

扮工人士

深圳係最狼胎囉
養雙非孽種、深圳灣偷填海、L簽收費、東江水價津貼.....
呢 D 全部都係深圳先做到
仲有，CAP 香港水個D 公司，大部分都係以深圳做基地
有勢力利用香港既支那黨員，好多係留守深圳做基地
你睇下，兩日前比美國制裁個間科學園公司，咪又係深圳總部
澳洲都查到既玉湖集團黃向墨，咪又係深圳總部
深圳，根本就係支共掠奪香港既南方基地

上海人北京人夠覺得自己唔同

同感

講少少

我本身香港fresh grad係香港office做，後尾被人掟上去
人工扣埋稅有3字頭人仔

我上個月已經講過呢類問題，提醒你地唔好幻想廣獨

我唔係想讚支共，但你一定要了解你既敵人，先可以知己知彼，否則你會落錯注去其他南方人身上一齊搞粵獨

支共對廣東省既南方人，唔係完全高壓，都有懷柔，手段就係土地分紅，或者其他形式既地主利益，讓南方接受北方文化既改變，土地分紅既利益係同外來人口掛勾，外來人口愈多，城市地價愈高，土地分紅就愈多，當你能夠靠收租都唔洗做，或者打下風流工就夠食，特別係對於50-90年代都係好窮既大陸人黎講，係好吸引，當你唔再擔心搵工賺錢既時候，你就唔會再擔心職場被北方人控制管理層職位，唔再理職場語言被普通話反客為主，所以廣東南方人未至於好想陪香港造反

香港人好習慣研究支那負面新聞，淨係習慣 FOCUS 比人落格個 D 村，事實上，特別係珠三角重點地區，九成都係做得 OK，我身邊既支那親戚完全收到呢 D 土地分紅，一味 FOCUS 負面野只會害左自己，錯判自己既形勢

你又可以諗下點解 50年前既香港，係港九新界一體化既過程，新界原居民既客家話、圍頭話會願意被改變呢，其實都係同一種手法，你睇下青衣/荃葵個 D 拆遷排屋，當年好多係拆一陪二，一間自住一間收租，有D村就有丁屋

當然，時間會流動，當年香港既外來人口，一早經歷本土化，走向本土二代三代，一早就係香港建成國際大都會既貢獻持份者，一早就無異於原居民，不幸的是，因為香港既歷史因素，港英年代一向習憤房屋公營主導，大部分人都係非資產階級，一層自住樓係唔算資產階級，大部分都唔會成為資產階級去消弭外來人口既侵略，支共亦刻意唔比土地分紅香港人，但又一方面殖民香港，香港班殖民對既有人口沒有貢獻，反而苛索福利，就係要逼你造反，發泄佢地過去對香港既妒忌心及貪婪掠奪香港人既財富，香港人已經係南方人中被孤立了的一群，想一齊搞粵獨，一定係撼頭埋牆

多唔多人特登翻牆睇香港反送中新聞.

聯x/移x有好多中港plan，係大陸漫遊都可以上whatsapp
但我而家用緊ss，飛返香港屋企再出街

個個都覺得自己個城市與別不同
好心就各自獨立啦

普遍人未發現出問題
因為樓價未跌

冇了，拍片都拍完了

我係廣州翻工都辭左工 大拿拿由5萬銀港幣變零收入
仲未搵到工

我都有思考過好唔好airdrop

但係算啦
就算畀佢地睇到
佢地都會用另一角度思考件事
冇得搞

暴大

正嘅唔輪到你 村妹你又睇唔上眼

有啲真係好狼死
明知你有女都想溝你

但基本上大家都好守禮貌

但聽講北京上海office就好多單大鑊野
Office廁所乜都齊

有冇拎個內地居民證?

有客大陸工廠話靜到仆街
靜到街邊都小人

而家大陸經濟係咪真係差咗？定其實啲人吹大咗？
Btw 如果要上大陸，但又發過夢，你有咩建議？建議即係類似洗機/唔好返個啲

睇病要自己上網搵醫生掛號

樓主，你係唔係... 暴露左你自己職業......

呢類吹淡既說話永遠存在
商家佬永遠鍾意悶聲發大財，然後炫富
要靠自己觀察，好過聽人地既說話

樓豬有冇去過剪髮
剪完上樓上

冇我純粹想知，冇諗過拉佢地搞閱讀
之前睇過個廣州人開post同埋都唔到我地搞閱讀啦

早幾年係少左
東門都轉晒做外地民工生意

但近呢兩年多返好多人排喜茶海底撈
我諗多得某幾個youtuber推大陸網紅店造成

P.S. 你地真係咪撚排喜茶啦，we7落order2送埋畀你飲都得

自爆？

香港人吸引力少左，亦受拜金文化影響
唔拜金果班，好多時都係同你講心先
所以要慢慢溝

到過人世就難講啦

利申：冇係大陸溝女

3字頭人仔喺深圳算唔算好洗？

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?

分別在於:
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
8人離世
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

好想知你請ge受過教育的意思係去到咩教育？
有無研究過中國教育同香港(or其他地方)的教育分別係咪真係咁大？佢地唔知咩係民主自由？點解諗野同文明世界咁大分別？

8/9 14:00 美領事館

各地區連儂要人，網上文宣要人！！！
急急急！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

Why not both
兩地商業樓已經過剩，好多新樓冇公司租
住宅就因為有二三線城市拆遷暴發房頂住
死唔去

fresh grad 三萬幾人仔 我都想做

樓主似做大陸人投資移民/海外升學

北京人覺得自己管緊全中國

上海好撚排外，唔浸你玩

3000？

應該幾好洗，樓主水電媒租加加埋埋可能6000左右，之前上去打邊爐，d人6個食左400幾人仔，我地兩個又400幾人仔，其實你地出去食飯係咪志在social, 唔駛食飽

深圳 例如 你間公司entry 位、fresh grad 人工大概咩價位

反而福建廈門有機架
同香港好撚似
畀外來人口搞到亂晒大陸
經濟發展又差

利申：兩老廈門人，不過港英已到香港

我都響深圳做嘢住咗兩年，下個月準備返香港，脫苦海

街市食物、餐廳消費同超級市場日用品比上年同期物價升左幾多？

係

仲係中國夢中

做排版係咪做fp

有，但好多人翻牆去睇CNTV同Global Times，又缺乏分析能力，話唔割蓆即係支持暴力支持港獨

屌一野秒左人

係咪做fp

頭先都發覺

借位推post
[膊頭有花入]大家應該調轉分析下，林鄭撤回將會係我地connect對家既最好時機

睇呢D官方台都要翻牆?

深圳同廣東culture有咩分別

大陸妹易唔易食？

你玩連登要保密

所以我都唔夠膽攞辭返香港搵工
始終好多香港人對大陸工作經驗有成見

做左四年而家人工啊...

公司係有高質純品嘅
不過我已有囡
不了

港女世界第一

冇

攞嘅係on9

一啲啲啦
但未有trade war已經執左好多
東南亞做爛市

大陸人做野係真係勤力
冇得比
佢地冇底線
而家D90後好左好多，識得同上頭反抗
要平衡生活

但係講真我個人仲係覺得大陸人做野D標準同香港差太遠
接觸過唔少真係知
好撚參差...........
精英果班我冇野講啦
但講普通打工仔，大公司既低層職位既人
同香港普通打工仔比差好遠

係個制度文化差距
唔係大叫取代就真係得

如果真係還埋清朝債券 真係食多幾年草都得

Fp行家？

就係香港咁樣先至更加要返

放假會做咩多？
打機去邊買ps4 game？
仲有冇拐子佬？
打交，偷嘢，打劫多唔多？

3000邊個會肯北上做

而家過關咩情況
係咪見後生仔即周
有發夢相會點？
我兩老逼鳩我上去探親

小心呢班扮好人嘅，最後可能就係佢地篤你灰，唔好以為佢地講兩句啱聽嘅就係好人

借個位來
巴打幫手推post

巴打幫手改！！！
我地未贏！！！
唔可以比佢地撤回人權法！！
幫手email 到美國議會！！
Although Carry Lam has say she will Withdraw the Fugitive Offenders Bill(WTFOB),But it just a proposal/motion . Member of LegCo(HK) can still
opposed WTFOB . So thats mean it didnt fix anything in hong kong. Also, 5 demands ,not one less!! We need to aim in china ! Not Carry Lam

樓市泡沫已有，但係中央規劃得好仲未爆

我發過夢去元朗買老婆餅
iPhone基本上del相就得
Android後果自負

佢只睇wechat同相簿，冇睇facebook tg whatsapp

唔會介紹你入我果行
人工係香港一半

係咪fp

No

好多工作都要排版嘅

巴打認真要小心

我樓下啲剪髮鋪都係囡畀仔剪嘅多

你估到啲乜？

係咪日日OT O到痴撚曬線果啲?

Ok, 唔差
我基本上每月屋租5000生活費2000車費1000
（weekend返香港用）
其他都儲起

有冇少左香港人上去？定一樣咁多

佢話每次SEND whatsapp都LAG一LAG 窄窄地

而家深圳好多中產妹喇
不論係本身出身中產 定 靠屋企收地變中產
啲中產妹靚到好似港女既IG女神咁
有時返去行大商場見到都會心動
可惜呢個國家 唉

咁租唔係平少少，香港實用400要16000以上

Fwp

徐晃幾大？

我都打左篇千字文
一句講晒，五大訴求，缺一不可

試想想，如果呢一刻大家妥協，面臨嘅就會係乜

大陸稅係咪高過香港？

你點翻牆的

有中國、有香港、有外國
但普遍中國人出去讀書生活都有個特點
就係唔鐘意融入當地文化
所以佢地唔會去理解明白乜嘢係民主自由
只會去理解邊度有著數

不過其實好多香港人都係咁

普遍樓價點？
一段人搵幾多人工？

有無向啲前黨員請教下，而家嘅局面，點樣光復香港，智取中共？知己知彼 百戰不殆

Twitter 要人
有議員講野

有啲1999
我意思係fresh grad一路做呢間公司
做到而家3皮人仔

快能d買！好抵呀！

No
呢啲嘢唔會係大陸做
冇人想係大陸揭露自己身家

我公司entry after tax and SI, 7-8k左右

脫苦海

廣東人好似會睇唔起北方人

冇乜升，不過有可能因為用慣we7 pay所以冇乜感覺

炒樓炒到人工物價升
冇東南亞都有第個地方取代

No

樹窿再次歡迎大家加入

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

另外就係有個DSE支援服務。

形式係以分科細谷你問我答為主，亦有提供簡單練習同改文服務。同學亦可以問升學選科等問題。

如有同學有需要，請聯絡：
TG: mama612
TG: UuuncleK
(暫時有足夠Tutor所以暫不接受更多tutor)

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，加油！

Free press?
Financial planner?

Anyway, both no

More

唔止深圳，工作關係同好多中國人有溝通，英文都唔識多隻唔再講，連中文好簡單嘅指示都理解唔到，仲要已經係最大嗰咋上市公司嘅人黎。

又有個中國人同事，喺中國做得出色調落黎香港，見親佢同外國人email都俾人屌佢蠢講錯野。

請問點樣取代香港，咪撚玩

我都唔明，但係佢地真係會返牆上youtube睇呢啲片再係facebook share

而家d大灣區電話plan內置vpn
唔駛翻牆

語言已經唔一樣
深圳冇乜本地人，講普通話
廣州多本地人，講廣州話

樓上答左

我都覺，因為大陸教育唔似香港咁好，我成日聽人講大陸行愚民政策，越蠢嘅人越容易控制，所以唔會好多人能夠得到較好嘅教育。

點解大陸人工咁低又可以咁有錢，多數靠上一代有地之後暴發?

大陸90後識得反抗上頭就唔係好同意
我公司好多綿羊

攪炒啦

我星期六日會返香港，發下夢咁，同香港人無異

只要支暴或經理崩潰。佢地就識醒。中國國家其實本身無理念。只是用金錢支撐著成個環境

掃地都大把人做
幾撚乾淨 睇警田

全部垃圾

一黎啦 收地拆遷再加埋炒炒賣賣果d會發過豬頭
二黎有d做官既你明啦
三黎貧富差距大

容5容易叫雞？

我估支那出事,應該全支那人都會變得極度崇洋, 完全否定支那

驚唔驚有一日會俾人認到

點搵租盤
深圳而家係點樣租樓？

去過廣州，我覺得廣州人對廣東話係有一種堅持，似乎都有少少排斥其他普通話人

拐子佬唔多，好多監控同埋會死刑

打交，我試過，有人打尖我屌左兩句最後打左幾下，佢走甩左我冇事

偷野好撚多，因為除非大案公安一般都唔查

巴打深圳邊頭住？

我都係日日翻深圳返工

窮嘅一班狗公點出火？
多數都有女友/性伴？
打丁？睇咩打？
對澳門第一線上娛樂場，有沒有共鳴？

d女得唔得？

呢個星期冇人查了
但係發夢相最好delete先
Tg logout
就算真查都唔怕

大陸狗黎不開 揸名車 帶勞 飲酒食煙

你覺得深圳未來係咪真係可以超越香港？

有冇識得支那人，其實係黃底？
支那公司好着重階級觀念嗎？

多謝關心，我而家係大陸唔會講自己發過夢，禮拜六日日日爬真山

一時時

有親戚係大陸做官
好撚憎中共
掠夠就移民退黨保平安

呢幾年少左，去得都係水貨佬同雞蟲，仲有好多腥香港人

是咪真係少左好多香港上去消費?

可唔可以講下大學讀咩

我興趣知

係，之前交20%一年，舊年減稅後少左好多，但都係香港1.5倍左右

Ss

公司多唔多勾心鬥角 笑裡藏刀

好難答你人工

樓價7000-15000一呎都有，睇地段
南山最貴

都係有少少保護意識好啲

咁巴打兩邊都要交? 定一邊?

有冇講過六四

你有無女同事想識港男

唔洗前黨員，一陸每間有少少規模嘅公司都有黨委支部，身邊好多同事係黨員

對佢地黎講，五大訴求入面最後一個爭取雙普選係佢地眼中就港獨，因為覺得你地班香港人一可以自己選特首就一定會宣布獨立

但佢地冇諗過點解中國有乜野吸引到香港唔獨立

想食免費G

巴打晚飯係出街食，定自己煮？
有無試過招呼深圳同事上你屋企玩？

有，但深圳唔嚴重

你貼左咩

都係conference room仆野畀人撞見果啲
間間公司都有

近黎係咪好多香港人辭職？我有好幾個offer 向幾個城市都用高薪請人。由於決定點都向香港，所以一個都無接?
但多都有D奇怪....所以想知係咪多左人離開中國？

佢地點睇習總？
我以前有個內地女友，佢好唔鍾意習總。

要點過關

我直屬老細係大陸人，英文都唔差嘅

語言嘅嘢始終有可能取代到
但係法治真係冇可能

No, 有冇介紹

好狠貴，我冇用了
而家ss翻牆算穩定

宜家過關 做咩先唔會奶野

差咗即係咩

？%

其他各行各業有冇百分比睇吓

樓主番黎香港搵高啲好過啦
見你用啲中文啲名詞 都有少少潛移默化變左

明你係黃 但有時係大陸耐左 真係有大機會脫節

聯通58蚊張 15日 4gb 翻牆數據
唔睇咸片夠用啦

上住連登唔會ge
利申 人在大陸

幾錢人工講得掛

早排打過減價戰 有啲plan都算平
前幾年用vpn好慢又成日斷 隔一排又俾人封殺

好多都係暴發戶，屋企有錢出去讀者讀完返中國拎工作經驗，唔care人工。

仲有，大陸啲父母好多都唔收仔女家用，甚至有時每貼錢幫仔女供樓租樓，真係好撚有錢

羅湖好撚污糟

有啲人講話大陸啲後生好撚有世界觀 真唔真

請巴打講講

3和係咪最亂最雜既地方?

你公司竟然俾你交大陸稅

不要再說了

深圳人憎唔憎撈仔（外省人）

靠收地暴發 又難怪佢地咁撚鍾意政府啦

怕唔怕香港人起大陸被失蹤

其實有方法唔交 你懂的

驚，所以我冇上前線，facebook打文宣同埋參加下眾籌咁

兄弟爬山，各有各做

深圳人收入咁低，但係物價又唔見得低香港好多，究竟點生存 ?

上58同城搵agent

老老77 搵唔到食嫁
上面分幫分派但永遠唔會有香港幫

我都有諗過今時今日 d 小朋友咁唔愛中國
唔多唔少因為我呢代一畢業就係大陸搵食

其實唔係幾搵到食
...

失去太多收獲太少

大把人月月清

人地儲1000-2000 已經好好 標準都唔同

我覺得唔係教育程度，係教育方式問題，大陸教育係唔需要學生去思考、分析、判斷，所以佢地好似唔用腦咁，講極都唔明，蠢到飛起不過可能只係我遇到d大陸人係咁

係廣州話

外省人去深圳唔識粵語都ok
去廣州真係未必生存到
所以先至嚴打粵語

羅湖，近1號線

你班撚樣平行時空?

有冇女朋友？咩地方人

其實大陸樓市係咪硬過石頭，過剩咗咁耐都唔爆

深圳人本身 95% 都係外省人 (或外地人)
5% 既原居民都有極豐厚既土地分紅
土地分紅就係靠土地去收割外地人既勞動成果
趕走外來人口，點收租 ??
所以深圳本地人根本唔會排外

頂得順係深圳住

唔好返黎啦

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

大陸人好早就拍晒拖甚至結左婚
我啲同事好少單身

香港人上開啲av網都ban晒
佢地好多事要入qq群睇人share
甚至有付費qq群

早排都興翻牆上tumblr
而家冇了

乜人都有

但office工唔化妝

法治唔改冇可能超越到而家嘅香港
起碼外匯管制已經收左你皮

我大陸同事冇黃底

樓上覆左

我覺得會
因為香港人比深圳偷錢既時候，係完全冇反應
反而只會跌入鬥身家多既邏輯
香港人寧願佔領機場同國泰攬炒
都唔會諗下佔領羅湖同雙非攬炒
就知香港人既抗爭係幾咁柒
當你香港人唔介意深圳賊偷香港人錢既話
個賊一定會有錢過你

Shittyu

同香港差唔多

唔驚😂

交一邊

大陸稅法惡撚過香港

廣洲仔都好唔鍾意香港人

有，其實大家都好open會討論呢樣嘢

佢地主流意見都覺得六四有死人，但六四唔鎮壓大陸就會內戰，就唔會有今日嘅經濟繁榮穩定（so called）

但對於香港人呢30年都年年紀念64，佢地冇appreciate的

深圳實際上係北京既飛地，係中共既南方基地
你既政治勢力比深圳控制緊
佢超越唔到你，可以整死你，或者直接收割你既成果
攬炒論者，永遠只係想同香港內部攬炒，自以為刁鑽聰明
偏偏唔會同支那殖民主攬炒，一定輸到一敗塗地

通常自己煮

屋企好亂，唔開放

都係各位手足文宣圖

係讀咩科

講左兩年啦，呢d嘢我唔L信，政府嘅香港採購指數得40，但樓市都187啦。兩地政府聯埋d商家喺度做數蒙蔽人民，當人on9咁耍，等人民窮咗以為係因為衰退，貿易戰，實質俾党/財閥用殺豬刀劏死（連登好鐘意話係補血劍）。而家政府話經濟衰純粹就係搵緊target去劏。
根本全國/包括香港大部分人民都做緊党+財閥嘅提款機。（全國得4個北上廣深，拆二代+大官+財閥夾埋有一億都偷笑，嗰d就係提緊款嘅吸血鬼）

呢d垃圾党唔過人權法比佢哋都試下俾人劏嘅滋味，係唔會改變的。

Lm

我表弟上年分阿公果份一年40萬人仔
未計自己地同樓

少左香港人係上面做野
我好多朋友去到last minute都冇要大陸offer

中共呢廿年一直宣揚仇恨
將毛時代既衰落
轉嫁成香港趁毛時代發展起來，係香港偷左支那既繁榮
呢種仇恨本來係冇邏輯，只係支共轉移視線既手段
但支那人就係冇邏輯，所以好受落冇邏輯既邏輯
所以廣州都一樣好憎香港，想睇香港人折墮

咱们还是不要谈论这些吧

回鄉證

唔係做呢行，冇研究
但大陸數據，你懂的

有冇見到黄婆婆

有人唔想架咩？

係，有時同香港朋友講野都講左廣州話

關燈
充值

我而家都上多左連登

上面講左

個市咁淡(據連登仔講)都唔知點搵工
閒日留係屋企光合作用

點解明明個個幾錢蚊人工 但係追得期Iphone 手袋

吓？邊撚到世界觀？睇過？

可能佢地吹環球經濟野係ok嘅
但係政治真係不了

邊到叫雞最正

同香港一樣

多唔多雞叫，係內地叫雞平均消費

三和？邊度黎

沙井？

PRC employment

No

個個都係外省人

我明
網銀
辦業務

怕，我國大使館職員早排先被叫雞
小心啲啦

大陸出糧，代扣代繳，冇計

有唔少大陸人的確心裡面唔妥維尼
但深圳一定最少
因為維尼最捧深圳，深圳而家既政治勢力好大
因為深圳係習仲勛提議鄧小平將經濟特區既設置地
東江水價，江胡時代，香港貴深圳四倍
習近平而家變左係七倍

租金平好多

好多白嶺出黎做野頭幾年都係屋企人貼
點似得我地要畀家用

土地分紅 40萬每年都有
定係換樓之後既租金?

集體村地，年年都有

聽啲大陸親戚話大陸學生學識高過香港 會識增值自己 香港學生不思進取喎

真係要睇公司

但好少香港人會直接in深圳公司

想問 3000-4000人工個d點生存

識唔識到深圳妹子

竟然，我以為會有好多辦公室權鬥

我識同事bank acct冇錢拎晒黎還卡數

純粹欣賞你上去做咗幾年都冇叫雞，畀個like你， 希望仲有咁多正直嘅人

我驚到時草都冇得食

呢幾日仲多唔多check 電話

要，但唔係fp

港女

一下k o

如果我想喺內地住3個月，想喺福田附近住幾個月，租屋要幾錢？

如果屋企窮嗰d係咪可以講話係無資格喺深圳打工

而家深圳普通打office工幾錢人工

內陸城市發展重建，班人就拎錢黎一線城市買樓

大陸有housing fund，類似我地MPF，但係比例多好多，所以好多人其實都有一定嘅錢買到樓，樓市先keep住

點樣cap 法？

開始頂唔順

唔一定年年都40
上上年得20萬

我會選擇唔理佢
佢都唔明GDP係乜
唔明大陸啲樓金玉其外 敗絮其中
你可以選擇直接邀請佢返大陸住一年
唔幫佢搞銀行戶口同電話號碼
睇下佢生唔生存到

諗梗

果d包住包食

iPhone過開check機唔洗插OTG USB
小米華為要
完

成7000稅比我一早唔做

仲講

即係而家吸緊內陸城市嘅血去撐一線城市？

樓主真男人

都好難講，而家刁總freeze二手買賣，香港辣招又多。
我認為而家個港中態勢開始趨向委內瑞拉/民國末年嗰邊，即係物價癲升，人工癲跌/失業。

好多人ff嘅日本係極難喺香港/中國發生，始終党控制得最厲害/即係刁立身之本都係樓價。
一個天馬行空/機率極低嘅假設：最後除非人唔單只失業，就連飯都無得食要賣咗層樓換生活物資，嗰下樓市先有機會跌。而呢個時侯漢堡包會通脹到咩地步？我真係唔夠膽諗了。

而家美國督得爆個波，只怕都係教中國一命了，而家懸崖勒馬，尚且唔會去到委內瑞拉嘅態勢。

總之當你香港人既野係予攫予取
有形既財富(養育雙非、東江水價津貼……)
無形既物質(孟晚舟用咩護照……佢間公司基地係邊？)

大陸好多鼓勵先洗未來錢嘅app
例如淘寶京東幫你做埋免息分期
我有同事買 iPhone X但人工係佢兩倍

本身層樓識冧都唔值錢啦

叫雞上面有講，我冇叫過

深圳本身就改左定位唔鼓勵開廠，好多都搬左去東莞惠州甚至更遠

每間公司都係公產黨黨員，都係正常人黎

對佢地黎講入黨同登記入街坊福利會一樣，純粹多啲福利

Me too

屌你

點睇啲大陸人話香港好舊，完全唔理解

呢班人啲仔女

賣咗賢未

你諗多左
佢早已被神化
係唔可以公開討論嘅

需要有個大規模嘅economic depression
班人先會醒

點解中國d廣告咁柒？

果啲人每去關外租1000蚊一個月床位
3000蚊一個月係深圳生存到嘅
好多平價餐廳

間間公司唔同
我公司好和平

Booth冇人

就算可以公開討論維尼
深圳人都一定唔會點憎維尼
深圳係靠維尼加持，先可以將香港當點心咁食

幾大？share house?

咁我地早佢地三十幾年經濟起飛
啲嘢確實冇咁新
但勝在有質素
颱風水浸就睇得出相對佢他 香港基建正好多

點睇三和大神？

負皮錯

有啲再搏嘅工，去銀行劵商做，bonus多到爆，不過日日OT
仲有IT狗，入門都10k，深圳算高了

No grad 5000
Fresh grad 8000-1000, 睇邊行

look like ba, draw high level diagram

nord得唔得？

Thanks

仲有啲電影 電視 綜藝節目 舞台設計硬有陣柒味

另外除咗淘寶，好似啲大陸網站設計得都好肉酸 好簡陋

冧左仲貴
癡撚線

消費模式

佢地好多都係e wallet
我地仲係堅持cash or credit card

同埋佢地好習慣乜都綁定電話號碼

未

我都想知
啲排版真係好差

點樣對應排隊打尖既人? (當條隊好撚長個時, 你又排緊中間)

都係嘅

係架，係冇邏輯架
仇恨本來就係感性，而非理性
支共上至習近平，下至深圳班雙非乞衣
都係咁妒忌香港以前一枝獨秀
睇你香港折墮既快感，仲爽過有一個民主社會
係你地仲幻想connect 支那人反共真係好柒

仲有啲廣告周街都係
返到屋企部𨋢又有
打開電視電視又有

如果睇落係林善我會出聲叫佢排返隊
東北佬就咪搞

算唔算係因為通識科？

朋友話沿海果d都知咩事 內陸果班真係唔知

點解佢地P圖可以P得咁樣衰？
之前見過吳亦凡廣告，同韓國個陣真係差好遠
見過佢真人，但個廣告P到好假

追到live，咁多位晚安

光復香港，時代革命

我係大陸冇得叫
麻煩各位手足叫埋我果份

食齊元素周期表未?

我有同事話，當年佢小學老師上上下堂，被人叫走左就冇再返過黎

中共到底係咪已經就收皮

咁撚柒貴？
唔包住真係on9

解廣東人會覺得自己同中國其他省市嘅人唔同嘅？

咪成世冇得去旅行 買外國貨？

好多人話去上海玩，問路俾人點，專登指錯路

大陸新一代覺唔覺啲舊一代好無禮貌同唔識守規矩，會唔會好憎呢種行為定覺得無問題？事關喺香港見親老一輩嘅大陸喱都好黑人憎。

廣州唔錯㗎喎

係咪頂唔順職場文化體制嗰啲

三四千果班通常都係租關外床位
又或者公司包床位

深圳有啲盤未起好已經賣撚曬

有時真係覺得個泡沫都遮得幾好

最no9 佢地個個離鄉別井落出黎打工, 搵多三幾千蚊, 有d 錢係鄉下起大屋, 就覺得自己係人上人.
都是國家所賜予的...........真係洗撚晒腦
事實就係出黎一線城市做齒輪做韭菜, 份人工唔洗旨意買得起當地的樓, 鄉下間屋再大再豪, 一年返唔到去住兩個月. 鄉下發展仲係一pat 屎, 老左無利用價值的時候就要返去等死, 又輪到自己仔女出黎做齒輪韭菜

廣東經濟發展因為香港僑民關係，係改革開放前係比較快的。

1974年，習大大爸爸有講過，如果廣東係個獨立國家，可能早幾年就搞上去了。

南方都市報有計過，如果廣東係一個獨立國家，GDP排全球14。

有0價團架屌你

點會
以前香港廣州自由通商的

一樣米養百樣人，大陸人多冇禮貌就自然多。但如果你係話從比例上，我會話好多人出去旅遊都缺乏左同理心，唔尊重外國文化，所以感覺上會覺得大陸人冇咁禮貌。

香港都有好多呢類人

我住過南山，校網好但麻麻地方便
但正因為校網好先咁貴

外國旅行wo

Btw 想買深圳灣個到d樓 好似幾靚

係，買隻asus刷koolshare merlin裝SS server

邊區啲樓會好d

佢地係咪覺得習總好撚勁
我阿爺係福建，而家會買習近平啲相放係屋企掛
仲癲過我追星

個人感覺，中國人係有技術嘅，差在冇心冇腦

但係大陸班教畜有幾仆街你可能唔知
又到中秋, 成班大陸同事都講緊送禮封紅包啦!
仲有大陸的高考制, 真係韭菜大篩選

Sorry 當左去香港旅行

有錢人住後海
中產住福田南山
方便住羅湖福田
平就...龍崗龍華

之所以點解當初共產黨要用深圳隔住香港同廣東就係驚遲早會聯合一線

真係睇你返邊度工
深圳規劃本身就亂咁黎
道道都有寫字樓
寫字樓隔離又有住宅

樓主答得好好

好似廣東啲報章都比較有質素，前幾年南周嗰啲

其實而家深圳仲多唔多人講廣東話？
十幾年前去，全程用廣東話
近一兩年去，周街都係普通話

連廣州都係聽到普通話多過廣東話

係咪我錯覺？定係廣東話已經接近被淘汰

兩成，我次次過去都先用廣東話
然後再用普通話，
大概印象係得2成用廣東話答返我

福建同鄉

你問吓你阿爺，習大大做廈門副市長時廈門乜嘢樣，另外果幾經濟特區乜嘢樣
而家又發展點？

*****

係大陸，評論習大大係需要清醒頭腦同勇氣
因為佢地講錯一句嘢都好大鑊

同伊朗勾結你點睇

鄧小平好精

發生咩事我十幾年前去，的士司機都係講廣東話

支那豬就係咁撚柒蠢
DKLM

共產黨從來冇信過廣東人

我訓了，聽日繼續扮工

師兄英文名係咪t字頭

以前有位同事又係做平面上左大6做

我聽D瀋陽人講, 佢地果度去到2000年初都重有人民公社, 因為改革開放未到佢地, 同埋因為文革delete晒D舊文化同宗教, 果陣超撚多邪教另類宗教, 乜野東方閃電, 法輪功, 比狗捉到要響冰天雪地下罰企同埋朗誦悔過書

放工飲酒飲到胃出血

所以越北嘅人，越信共產黨嗰套

睇下春晚喺各地嘅收視率就知咩事

廣東係差唔多無人睇

已經被統戰
而家睇都唔想睇

眀顯係做收銀，大家別追問了

完全明白，
出去開大酒9成假
命都短幾年，好彩走得快，
陪酒文化真係好撚柒

深圳deafult係普通話
如果普通話好撚差而對方又識廣東話佢先會轉channel應酬你

加油，喺大陸最緊要顧掂身體

係咪個客要求呢樣要個樣要

深圳個班日日黎香港乞食雙非，知唔知自己只係一隻棋子，利用黎吸香港血比深圳？

我要求呢樣要個樣要
但細嘅唔識改
結果我自己改

大家咁話，呢個回覆下面唔覆住，聽日得閒再覆

細路無知
覺得殘體字好難排得靚
硬係差d嘢咁

果陣我識一個瀋陽老師, 我不停教佢滿州國歷史, 係咁傾滿獨既野, 跟住搞到佢都好有興趣
佢係半個日本混血兒, 就係二次大戰前後兩族人既結合, 所以令我聯想滿州國
佢重話有一部份親戚響日本, 以前日本時代基建同經濟好好, 佢細個印象係佢阿婆係唯一留響中國既日本人, 成日睇D好深奧好悶既日本書
跟住佢同我講, 當年佢家鄉每家每互都響應毛澤東既「人多好辦事」不停生仔, 重話一家最勁十幾個,
我問佢「係唔係共產黨逼你地生咁多個, 計人頭」
佢話(翻譯)「唔係呀, 無聊冇野做呀, 加上聽到佢鼓勵咪係咁生仔」
「你地唔識得自己唔想生唔生嫁咩?」跟住佢冇答我
我心諗: 「我屌你老母你地班支那人豬黎嫁?動物黎嫁?交配?」

唔單止深圳，好多地方都係咁

個個以為香港福利好，拎本香港護照香啲

但技能係偷番嚟

同意，佢地普通一個ppt都可以整到好撚核突

831 CCTV!

狗話“我想屌女示威者”

公司有無黨員

而家 Cocopark d女掂唔掂 放假去邊到玩

住4年都唔叫雞，是咪男人

真係無野想知

我無法撤回我既言論

巴打你算少數
大部分人都會交返香港稅就算

林奠想騙西方國家! 急求文宣做野呀！

佢哋點睇今次香港逆權運動

全世界冇一個民族係有畀家用咁cls既文化，想法

香港人都唔知點解有呢啲概念

佢地知唔知武漢單野？

係

佢地完全冇邏輯思維

寫一大埋虛無縹緲廢話完全冇論點

佢地完全將中學作文果套放入大學既academic essays

唔暴露嘅情況可以一試

話唔定有同路人

零售點？

以前美術老師講過，唔識配色係支那d dna黎，基本係無得救，同海外人比係好弱，即使有d出去留學呢方面都差過人。係好多代都係咁天生唔識配色，剩係識大紅大綠大黃。
加上長期世襲式品味差，所以支那人要做自己既風格（靚個邊）係好難，亦都因為咁大家成日見到支那出既都有陣土味，佢地就算copy韓風日風都洗唔到陣味。

你講d女？有繼父咖嘛～

買返十間八間啦，唔買就笨

講起呢個，之後支付寶有d錢剩左係度，想轉走，但無支那銀行卡，係咪一定要實名先得

係，廣州朋友話身邊好多人係憎維尼，
但唔會講，因為支那今年推左好多政策，令佢地更加傷

仲有個人主義同集體主義既分別，個人權利維護既意識好弱，而且好多唔係上位者但係有上位者既思維，都幾on9

你d同事傻既，唔通同你一齊係上面食草？

原母語係廣東話但點解可以講得咁唔正

Apartment ? 咁都算好

lm

希望連登可以一直存在，10年後再睇結果

金盤洗手話唔做就唔做？
黑社會都唔得啦

硬件出眾但軟件跟唔上

屋企幾大 幾錢租一個月

日日過到關黎，又日日過到關返，個批一定係深圳
就算本身唔係深圳，都會變深圳

垃圾

Agger

推推

唔買正傻閪 快買

唔好用ss喇 用v2ray + TLS + websocket + Cloudflare穩陣

廣州？90後表弟同姨丈呀姨都講純正廣州話 00後表妹只係識普通話 全家就佢 禁左係屋企講廣州話 廣州人唔係自己人喇 好北佬feel

所以我真係好唔明點解仲可以咁多人高消費，拎iphone，飲喜茶

樓主覺得大陸自由度點解？我地有無妖魔化左佢地？定係大陸現實係更限制更多

依家係深圳返工，識到內地大學生
佢同我講依家太多香港既新聞，分唔到邊d 係fake news
我心諗

就咁睇深圳就業情況其實差過香港好多，
香港起碼唔使靠父幹或者做基金保險都可以make a living

拍片？賀國慶？

我估我識你

ss? 願聞其詳，點玩法

點睇雙重身份呢樣嘢？香港人同大灣區人

深圳中產同有錢嘅月薪分別係幾多？

原居民真係人人發達

佢地唔洗創意，抄完人地啲嘢就靠中央block人地然後等14億人早起自己市場

好撚同意

公司有黨支委，有好多人係黨員
40%左右

大陸妹點講心法
佢地應該仲物質過港女wor

好耐冇去coco park了
我通常星期五一放工狗衝返香港
好少係上面過weekend

啲樓好大機會冧，仲買？

係，唔明點解公司要咁乖仔

恒大係咪6折賣樓？

向美國篤多d灰

邪骨邊間正

我樓上好似覆左，分三派，搵唔到再答你

不過基本上冇人支持，好似陳秋實咁嘅係極少數

只有少數關心時事嘅人會知
大部人都係沉浸係八掛新聞之中
朋友圈唔會有公開討論呢啲嘢

係咩，我三個月前去發覺好多人都係講煲冬瓜嘅

因為來來去去都係有錢果班日日飲, 去下d城中村你就知幾窮
唔排除請得多人排隊撚左成班豬去買嚟打卡打飛機

實體零售店好難做，又有淘寶，又興惡性競爭
好似水果店、奶茶店，一兩間好就會成街都開晒同類店鋪做爛市

不過而家有買乾貨嘅外賣
靠外賣平台果班仲可以生存到嘅

既然可以出街，點解叫雞會比人行政駒留？

唔識配色，仲有對字體擺位完全冇sense
你見大陸啲路牌就明

上淘寶用左去

電話號碼身分證號碼周街畀

Sorry
係大陸太耐

呢邊叫單身公寓

樓上有覆
500建築，4500人仔

唔關事 通識唔多政治野

主要係早幾年雨革灌輸左佢地對民主既追求

多謝

未得閒搞

大陸先洗未來錢文化好嚴重
佢地iPhone好易就做到免息分期
所以好常見人工低高消費月月清

比家用其實係關乎面子問題

「啊邊個個仔每個用比幾萬蚊家用 咁你諗住比幾多」

一個比較自由嘅大監獄
做乜都得，但係有人會望到你做乜

係，所以要好好珍惜蘋果同立場

保險我做過幾個月
但唔鐘意出賣朋友
冇做了

大陸人唔講work life balance
個個勤力禮拜六日返工頂爛市

切勿篤灰

買個asus router刷koolshare梅林（舊版rom內置ss）

即係香港係共匪春代

大灣區我覺得都係概念嘢黎
好似前海橫琴咁到而家都仲係爛地
但附近貴到hihi

深圳中產同有錢唔同月薪掛勾的

平時食咩

一啲啲，深圳大果班會物質啲
內陸城市果班都仲會同你講飲飲食食得閒郊遊下咁

不過我冇試過
可能深入左就會唔同

冇留意

但係好多都係gimmick嘢
第一批賺夠第二批六折都唔奇

想請問下大陸既野食同以前大唔大分別
食物安全，價錢，種類各方面

冇去

但上次有朋友水立方都已經玩到腳仔軟

真係唔知, 十年前香討都唔似今日咁嘔心
咁多暴徒洗板打J 的
都係連登這裡愛國愛港好

係咪好似劉馬車咁，搵一樓一？

做咩唔識番個當飯盒依下

而家諗返
反國教都好撚重要
如果唔係而家返中學生好多都只會對國旗流眼淚了

出名邊幾間？
等我帶各黨員掃佢場

好耐我兩老冇問我要
我都係主力幫屋企畀下水電煤電話上網，得閒幫佢地換下電話就算

太二酸菜魚
外婆家
南京大排檔

食物安全

食材唔會有太大問題
只係試過一次外賣食左假牛肉
但係用嘅配料有乜化學成分真係唔知
廚房乾淨程度又係一個問號

價錢就豐儉由人，平嘅10-20蚊一餐貴可以同香港一樣貴

我公司商場選擇少
但可以叫外賣app，即刻多嘢揀好多

住平, 佢地租個城中村的套房(都有20平(200呎)), 傢俬全包.只需要一千.有條女仲可以夾錢租加晚晚啪啪啪. 初出道人工就算只有五千, 都有四千去洗. 一年一部iphone 飲飲食食唔係問題.
香港不是居住問題咁絕望,
而且明顯見到係政府官商勾結, 利益輸送
沒有認真到處理居住問題
民怨都唔會大到咁樣

港女咪幾好

都仲有皇崗一出就拉客果幾間
水立方 皇冠

你講果啲城中村應該再偏遠啲？我公司附近城中村套房都2000幾

追到live

你平時係深圳有咩娛樂？ 生活費得2000...

飯盒性質跟女朋友還是有差別

公安要做野的時候, 酒店會篤灰向公安交人
爆房門, 衣衫不整, 連姓名對叫唔出證明唔到係真情侶, 又搵到用完的黑警係垃圾筒. 就可以拉嫖娼.
自己有房其實係就唔怕嫖, 但又怕條女出古惑

沙井

大陸無想像中咁封閉，好多阿叔茶餘飯後都照屌共產黨同班做官既，但愛國情操極高。深圳近呢幾年同埋生活真係好中產，食野，飲野買野都好敢洗錢，好話唔好聽低層打工仔7～8千人仔一個月都夠膽買杯垃圾水果杯幾十蚊杯。

巴打如果有機會過一過拱北，仲會感受到00時代既深圳。

利申 深圳生活做野十幾年

神回

警暴每一晚都係度發生
大家唔應該只係係度鬧
反之係要企出黎表態
對抗白色恐怖
罷工你唔敢
跳閘又驚犯法
黑衫又話唔夠衫
戴番個口罩你又肯唔肯?

記住，一切由生活做起，會變成習慣。

不自由，毋寧死
戴口罩，直至贏

口罩，係自由，係權利。

credit: 8.18文宣努力

由聽日起，全民戴口罩

速度係點，我都係ac86u刷梅林
但ss速度慢撚到嘔

咪又係圍內咀炮, 發上朋友圈都唔敢啦
邊個唔知共產黨全部都係貪官, 只不過真係經濟發展改善左生活, 又加上強烈洗腦, 國黨卦勾, 先個個都唔反共產黨啫

但香港唔同, 四十年前英佬統治, 已經係亞洲四小龍, 國際頂尖城市, 但回歸後政府管理不善, 民不聊生, 加上大量貪官湧入. 好的學唔到衰野就出齊, 香港人點會唔反?

大陸野無性趣想知！

唔會咁易啦 國教既效果起碼要洗兩代人

有d case 係
公司俾中國稅
然後同你收返香港稅嗰價

如何？

深圳樓真係咪買 租出去都唔值錢

要身分證補全不了，唔係人地入俾我我都唔用。。。

我答你，廣州先，而且廣州已經開始跌緊
而深圳只係停滯無升跌
但支爆嘅話深圳會大鑊好多
因為深圳無咩本地人
如果有咩事八至九成人口會走哂

咁有條女化妝返工未湖死仔

溝

唔確保做完既自由，姐係無自由

是否好似香港咁要兩按一上？
管理費都要租客交？

早幾年都會同同事仔去踢下波落酒吧飲兩杯
而家好懶，晚晚返屋企玩Switch睇下Youtube算
生活費計漏左Weekend返香港洗費

即係9up la

佢有你址，陣間下下威脅你問你要錢咪好大鑊？
諗起都煩

咁撚遠

深圳宜家仲有冇咁多香港人上去消費飲喜茶?

agger

香港ISP、大陸ISP對速度都會有影響

所以佢地唔撚明香港要光復啲乜

點發現到假？

其實大陸本身有條 rule 畀外藉人士拆自己份糧出黎做 meal / housing / laundry / education allowance，不過我得前面兩者用到

條 rule 2021 年到期，到時真係

冇試過
我朋友話都係咁
做骨場唔會好得去邊

沒辦法，支共式中文習近平新時代有特色的社會主義制度

深圳好多樓都唔係業主住
本身租金個yield又低
所以真係易爆好多

唔好買，千期唔好買
深圳樓水份太高
而且深圳租金唔貴
無必要買樓

會被人知夜晚要溝仔

不過正如我上面提過
好多人都已經有正室
要食就要做有research先
以免尷尬

懦夫

覺唔覺好多大店都用唔到港版wechat pay

兩按一上，續約加租要加按
管理費租客交

後生果班都有，可能因為睇得youtube多
反送中前見到好多港女排隊食太二但又話要走辣

反送中後係少左香港人

仲講四小龍，咸豐年前既事，同拎住八達通打飛機有咩分別，算吧啦。
香港要贏係要搵自己定位，而家係贏在政治地位。心水清睇番交通基建跟本大陸一早諗定左2047或之前（worst case ）大灣區要接軌。
到左2047佢話完美完成中英聯合聲明，取消一國兩制，你奈佢咩何。

香港當天飛起同今日沒落，都係因為政治地位。

公司生意, 好似做到budget 30% only

在深圳想找工唔易，上去jobsdb看全部高級位有沒路數在大陸找工

食落去成舊麵粉咁
完全冇肉又冇筋

我教過大陸人用租金回報黎估算樓價大約價值
佢地好多都好似如夢初醒
大陸樓租金回報只有1至2%樓價
以家買個個都on9
而且大陸佬無樓價跌呢個概念
眼中樓只會升不會跌

好多fresh grad都唔識自己寫新論點
要人地畀版佢先識寫

所以要醒覺要爭取囉
英佬走左, 香港人只有靠自己
繼續任由共產黨入侵
唔洗到2027, 香港都已經徹底玩完

五大訴求缺一不可

想追問下買餸果時肉類同菜嘅價錢係大陸人睇中算唔算貴?
有冇一班後生嘅同事會屌緊而家好多野都好貴生活唔到?
同埋大陸人有冇一個經濟周期嘅概念?

樓價高租金低
租金唔夠供樓

????

好似得連鎖先用到港版we7 pay
開頭仲有5蚊劵
用完就冇用

中央根本唔想香港發展
一個地區經濟發展得越快同經濟越獨立
就好容易會跟住想政治獨立

中央要香港只係因為香港法制方便佢地走資同漂白紅色資本
你班香港人? WFC

所以要香港好
一定要光復左先

係, 我都唔係直接係上面搵

仲有大陸賣樓果時又要畀土增稅同契稅
香港買樓抵好多
所以早期香港買樓果班真係精甩尾

大陸買餸唔算鬼
後生嘅同事通常都係屌房租

冇經濟周期概念架
因為改革開放之後中國經濟都未試過衰退

咁同我地接觸到嘅資訊有少少落差
第一條問題係因為睇新聞知道大陸有非洲豬瘟同埋有秋行軍蟲,所以會影響到糧食價格,但係巴打你咁講又好似冇咩影響。
第二條問題係因為而家大陸房地產咁貴,薪金追唔上租金同房價,我仲以為香港嘅情況會係大陸出現

點解無攞嘅？有無好嘅影響？

我無野問

佢哋真係好多拆二代
拆幾間屋或者收地就賠成千萬甚至成億
同埋好神奇地好似個個都唔洗交家用
話父母會有能力自己照顧自己
同香港係好唔同

831其實係最難但係亦都係最易。老實講，我覺得全民提名/普選最後一撚定有，係睇最後5年，10年定15年。行刑前比餐好既你食者。

因為升左都係可接受水平
而且大陸平食係可以好平

想當年被迫食過5蚊定8蚊飯盒，老實講味道唔差。但個心唔敢諗點樣煉成

冇, 樓上有手足分析過

搵當地headhunt是常識吧

大陸人係咪唔會日日沖涼洗頭
成日日覺得佢地身上有陣味

我唔係好覺豬肉價格升，可能因為本身深圳supermarket premium高，等我捉個靚妹入黎問下佢先。

大陸薪金低係因為好大部份人工(7%)會被人拎去供housing fund, 僱主又要供一部份housing fund (12%), 所以overall會想買樓時會有舊錢可以拎出黎做首期

個比例未必準確, 我唔係做HR

其實香港樓啲租金回報都好低，不過仲有成堆人狗衝

極難，中國國情太太太複雜。d人愛國主義太高。加埋佢地對於不公義既事見怪不怪（近幾年好左好多，基於網絡聲音發達。）

沿海移民城市好多窮城出黎搵錢最緊要，海歸/有錢本地人見過下世面既好多都又利益既得者。內陸窮省就跟本猿人級，你同佢地講民主不如留番淡氣暖肚。

政府監控系統極強，好話唔好聽。分分鐘而定呢個post每一個留言都有人睇緊。

題外話，其實大陸d人對於一d不公義或者政治野既事，係網絡留言抽水幾好笑，曲得黎幾搞鬼。

跌極都過到3%
平均都有4%左右
只少正常夠供樓
而且息口比大陸低
大陸供樓要5至6厘息

香港人多地少唔同大陸。周圍都有地有樓

違法翻牆唔驚被捕

買果陣係10樓，到入去住變左9樓，再住多幾個月變左係8樓

Ture

深圳係咪無乜人再講廣東話。

唔驚
只要你唔係搭商用伺服器就得

我知福田有本地村民係講廣東話
基本深圳本地人係講廣東話同客家話為主

以㗎大陸申請銀行卡要比稅務編號
知咩事啦

樓主用ss翻牆 仲要自己屋企駁
驚條鐵咩

係 睇埋五險一金交幾多

早排嗰幾棟係出呢條橋搏舊區重建
撚有咁多樓冧咩

完全就係我公司同事

拎左居民證=完全加入左佢地個天網計劃
拎住個身份證號碼要起底幫你申請信用卡容乜易

又舉個例子
有啲大廈大堂要拍卡上樓
你有身份證/居民證就拍卡讀晒你個人資料
你用回鄉證佢就望兩望畀你過

以前我返廈門日日食兩蚊雞沙茶麵

體味係人都有
但佢地未必會揸野去蓋過陣除

洗頭就因人而異
我囡囡夠成日唔洗頭

呢兩點都唔係大陸人獨有

係, 有公司以前個靚女秘書姐姐, 寶安人, 講白話 (廣東話)

CRS姐
去外國開bank account佢都要我畀香港稅務編號
防洗黑錢同埋反避稅only

冧左仲貴

有無咩moment覺得頂唔順好想翻香港？覺唔覺得大陸人d好假成日扮fd咁？

內需谷緊但比外國仲係低

咁應該儲蓄好差？

咁點洗錢？

仲有冇口爆場?

沙願小吃

係咪周街CCTV?
我好多年無去過深圳

會唔會維權？

屌你老味人地一開post就話唔講啦
唔鍾意咪死返出去自己上支那搵工囉

當你去緊旅行或者夜媽媽打緊丁而個客或者老細搵你果時

扮fd又唔會, 但會冇local咁frd

好多都係靠老豆老母貼

唔清楚

沙縣小吃係閩中派系
同閩南係兩樣野

由我屋企出門口返公司應該見到80個左右
我頭都有個, 長期對住走火梯

前個兩個星期 見微博啲廣州人仲撐緊廣東話
喊咗

維權係有的, 而且佢地鐘意請示威者示威
R到賠償就可以分收入
不過通常見好就收, 有啲權唔係可以亂維

唔好嘈交

其實好多人都係咁諗，覺我唔犯法多cam都冇所謂

但係諗深一層

1. 有cam片嘅人拎住你cam片可以做乜?
2. 當你需要做邊緣野嘅時候，拎到cam片嘅又會點諗?

不過大陸人未有意識到多cam係有問題
畀著我香港office, 嘈到反艇都似

廣州人真係優質好多

佢地好鐘意借踩香港抬高自己
其實間接證明香港已經變咗做最高標準囉
所以打低香港=勁
但係通常會咁做嘅人都係弱勢一方
正如你唔會見到美國日日都話自己幾勁 其他國家有幾廢
因為美國已經係最勁 你仲要打低人就係欺凌 歧視 聽下就算唔

幾時先支爆

做乜咁睇唔開去大陸返工生活

犯唔犯事唔到你解釋

我深圳D親戚成日有得報旅遊團去歐洲果D
幾錢蚊就可以報N日團
好似政府補貼,係本地居民就報得

應該係村委會清拆收地時賺到唔少錢
搵方法派啲錢佢

我接觸啲大陸大學生，八至九成都差過香港
二線大學啲學位同比錢買無分別
啲功課嘢唔係抄就比錢買
啲大學教授又係垃圾

但叻個啲就好叻，不過就唔多個5%

我諗叻嗰啲好多都海外留學

黨員有無特別優待

好撚蠢呀班人

以前唔洗...
係近呢兩年要

仲生存到？

係, 我都係香港家中自搭
之前都試過block ip
現在又通返
其實香港人有張香港中移動, 買大灣區數據
已經不受網絡長城限制

其實全世界好多地方都係咁
只係香港細唔會有呢種情況出現

我係日本都識好多大陸大學生
基本上唔係985 211出黎既都係比香港大學生廢既
985 211出黎既都係讀經濟既會比較好
但對國際政事認識接近0
正常香港人去日本工作留學就算英文差都有限度 日文都會OK
中國大學生（非985 211）可以兩樣都廢
其實真係無得比

返足7日 有錢都駛唔到？？

"壞分子"? 咁似羅湖橋以北嘅人用字

有冇guidelines 睇下？

希望班香港人可以堅持，唔好三分鐘熱度，只有大家一齊唔上深圳，唔去消費，先可以令深圳呢種專偷香港野嘅賊仔自然死亡

香港樓價世界第一
去到邊度做野都唔洗諗可以買大屋

打錯字,多謝巴打好似認字特警咁提醒我
見巴打你用字有羅湖橋以北嘅feel,所以先八掛問下

照咁睇你覺得中國係咪開始分化緊?

有USB送, 有戲飛送
同街坊福利會差唔多

CRS都係呢兩年嘅嘢

Still alive

唔單止香港人, 仲有大陸人都好多會去買電話卡上外網

有淘寶架嘛

where is the logic

你一過關就要對住face recognition camera
welcome to China online

個別城市會有比較強嘅本土意識
但一般而言係未有分化現象

又話防止外匯流失？

你幾時產生呢d幻覺
其實廣州人係體會過香港今時今日的苦況
畀人嚴重溝淡不但只, 仲要畀人催毀曬成個粵廣文化
廣州而家想搵到人講廣東話已經唔容易
講正宗廣州話更加難
唔同的係, 佢地無「反抗」呢個思維
仲成日用「逆來順受、能屈能伸」黎打飛機

屌你美國巴打咁用心整咗呢首歌幫香港人宣傳
點解好似冇人聽過咁
聽完好快手 SHARE去你FB IG TWITTER

搞羅湖就真送中
隨時死刑 邊個敢去

D cam係用嚟維穩, 唔係用嚟捉賊, 你冇俾人斬到一地血, 冇搶返幾皮嘢, 佢係唔會立案, 報警都唔會受理.

D cam 拍到D on9意外片, 就會俾人upload上視頻俾人笑吓呃like, 即係你有時會係連燈睇到嗰D.

所以而家D抗爭咪唔啱囉，槍口對內唔係對外。
損失消耗既只會係香港人。

咁你要多謝CCTVB, 過去30年成個珠三角都係睇CCTVB廣東話電視, 所以仲好多廣東人覺得講廣東話先係先進文明同潮.

當然新新代而家睇湖南台D神劇, 返學全部講蝗語, 返屋企同D老豆老母都係講蝗語.

其實呢 要搞就搞D
狗奴才唔係狗仔

不過成班人都因環境問題對唔準

點解係對內搞自己有消耗
咁係因為正正搞對外成本太大
影響力太細（被滅聲

對內大把紅資有錢佬
香港經濟差係會 連累大陸個經濟都差
所以 依D就係叫 自損300損敵1000
簡單D咁講 就係 攬炒

後生仔本身無本錢可以輸
輸左只係提前變一國一制

班有錢佬 一輸少就幾百萬
多就千萬以上計算

所以 其實攬炒都好著數

首歌咁高質，點可以白費巴絲心機
後悔既就依家同我推爆呢個post
我願榮光歸香港

光復香港，時代革命！

搞清楚一樣野先
廣州人一向都係講廣東話為主
以前的普通話同而家的英文一樣, 係sub-language
好多上一輩的廣州人係唔太識講普通話
我阿爺的年代橋頭講故佬已經係用廣東話broadcast
有好多廣州人的俚語 (而家已經無咩人識/聽過)
係無論如何都無可能用普通話讀到出黎
所以並唔係覺得潮同文明先講廣東話

而我所講文代畀人催毀係指
本身係第5,6代的廣州人屋企都會講廣東話
但廣普兩語的文法語法已經面目全非
廣東話「你嘅鹽落太多喇吧」都講得出

追到香港未

廣東電視台有自己嘅春晚

我而家去深圳必定講廣東話，佢完全唔識聽我先會講普通話

數據追到
實際未追到

元素週期表食晒未

「你落太多鹽啦掛 」

呢句文法啱唔啱

同埋佢地好撚鍾意/剩係識用
嘎（㗎/嘅） 咯 （囉） 滴（啲）
粵語入文都唔識

香港官方粵語係傳自西關
而純正西關粵語得返老一輩講/喺香港聽得到
後生講白話有時會有種北佬口音
天滅共黨，挽救粵文

此post已完

廣州人好睇唔起撈頭 （外省人）
以前好多民工都係外省人

有時慣咗撞到人講Sorry
然後會講曬三隻話
Sorry -> 唔好意思 -> 不好意思

咁都講得出證明你一定唔係本地廣州人

大陸好多假銀紙
所以佢地寧願用apps俾錢

我有個深圳女性朋友，佢都係話睇CCTVB劇先學識廣東話

又唔可以講亂咁黎
商住樓先有投資價值 你係白領都想住喺返工地方附近
by the way 香港最近啲樓盤都係咁樣 凱匯 映日灣

香港既中資高層全部都係黨員咁濟 尤其係金融機構

你老婆係咪好少頭髮或者唔出街
唸唔到一個女人除咗坐月或者入院可以3日都唔洗頭
咁你愛佢就梗係覺得乜嘢都係香既

大陸有錢人一定係送仔女去英美澳留學
日本

有沒介紹

繼續吹就支爆

GDP早就過左
Per head就未

其實好多野都未

仲未死得，應該未

鍘近平巴你篇野真心高質，可惜沉得快，好多香港人以為可以輸出革命

呢句無咩問題
西關粵語其實唔啱香港人
西關腔係最地道，但其實係說書人腔，即係講故佬tone
豐富的抑揚頓挫，同堆明顯的語調變化，呢d係好多方言／語言都無
但對香港人黎講，呢d叫丟橋扭擰，作狀

係咪梁逸峰嗰種
定朗誦又唔同
如果係嘅我當年細個笑佢都幾慚愧

[url]
唔介意殘體的話可以睇睇
廣州呢個電視台仲好堅持粵語廣播
呢套劇就係講返最地道的廣州話
仲有用好多俚語「我la你睇下，唔la更，躝屍gut路」

仲有套外來媳婦本地郎，都係廣東話廣播，不過入邊有d角色會係普通話。

呢套好睇，好好笑

你係深圳食咩多

深圳幾多店仔平民嘢好食，
食物安全以㗎都無太大問題
潮汕牛肉，鹵水鵝，
呢兩樣香港食唔到咁新鮮嘅
因為始終要過檢疫，
但大陸啲潮汕牛肉每日就準時5點運到鋪頭

至於深圳西茶探魚麻辣燙嗰啲就
各花入各眼，豐儉由人喇

搞羅湖只係一個比喻
我只係想講，要攬炒，係同害你既人攬炒
要玩鳩雙非班孽種，大把方法，唔一定要係羅湖橋
攬炒，唔係走去同國泰攬炒，逼太古奶共

比較 GDP 真係白痴邏輯
深圳不斷偷香港錢 (養雙非、東江水價津貼額、港大醫院、后海灣偷填海、孟晚舟濫用香港護照...............)

比賊偷野，有咩理由仲走去同個賊鬥身家
比賊偷野，梗係捉賊
我話之深圳 GDP 高過香港，定低過香港
偷我香港人錢就係賊

土地分紅，就係比你做地主，用土地收割外來人口既血汗成果
你趕走外來人口，就會冇租收，冇分紅
咁你自然接受外來人口附帶既文化改變
土地分紅夠你發過豬頭，你就唔會打工
你就會話之職場被外來人口操縱管理層

深圳係中共要捧起，特別係習近平 (因為佢老豆提過經濟特區擺係深圳)
中共唔會比深圳亂，佢會招安深圳本地人，以免排外引起深圳亂
個個賠到賺突，自然 LUR 飯應接受普通話

香港一直係中共眼中釘，習近平過去一直妒忌英治香港時代
中共就係要你香港亂，要你衰落，睇你折墮
佢係刻意比外來人口入侵香港，福利與生活文化雙重高壓掠奪
又唔賠償比原有香港人
人類排外天性自然會爆發
所以香港而家亂到出革命

中共做野，係完全計算過
只係你唔知佢一直就係想你香港人衰

搭的士唔好
兜你路

基本上面家畀cash會畀店員黑臉